Описание проекта
taski - сервис для любителей задач.

Что умеет проект:

Добавлять, просматривать, редактировать и удалять задачи.
Добавлять новые и присваивать уже существующие достижения.
Просматривать чужих котов и их достижения.
Установка
Клонируйте репозиторий на свой компьютер:

git clone git@gitlab.com:izida/task-traker.git
cd taski_final
Создайте файл .env и заполните его своими данными. Перечень данных указан в корневой директории проекта в файле .env.example.

Создание Docker-образов
Замените username на ваш логин на DockerHub:

cd backend
docker build -t <username>/taski_backend:latest .
cd frontend
docker build -t <username>/taski_frontend:latest .
cd gateway
docker build -t <username>/taski_gateway:latest .
Загрузите образы на DockerHub:

docker push <username>/taski_backend:latest
docker push <username>/taski_frontend:latest
docker push <username>/taski_gateway:latest
Деплой на сервере
Подключитесь к удаленному серверу

ssh -i /home/ea703557/Загрузки/555/yc-ea703557 yc-user@158.160.8.70
key NRjeSf имя_пользователя@ip_адрес_сервера ```

Создайте на сервере директорию taski через терминал

mkdir taski
Установка docker compose на сервер:

sudo apt update
sudo apt install curl
curl -fSL https://get.docker.com -o get-docker.sh
sudo sh ./get-docker.sh
sudo apt-get install docker-compose-plugin
В директорию taski/ скопируйте файлы docker-compose.production.yml и .env:

scp -i path_to_SSH/SSH_name docker-compose.production.yml username@server_ip:/home/username/taski/docker-compose.production.yml
* ath_to_SSH — путь к файлу с SSH-ключом;
* SSH_name — имя файла с SSH-ключом (без расширения);
* username — ваше имя пользователя на сервере;
* server_ip — IP вашего сервера.g
scp -i /home/ea703557/Загрузки/555/yc-ea703557 docker-compose.production.yml yc-user@158.160.8.70:/home/yc-user/taski/docker-compose.production.yml

scp -i /home/ea703557/Загрузки/555/yc-ea703557 .env yc-user@158.160.8.70:/home/yc-user/taski/.env key NRjeSf

Добавьте в файл .env переменные и их значения:

Файл .env
P# Файл .env POSTGRES_USER=django_user POSTGRES_PASSWORD=mysecretpassword POSTGRES_DB=django

Добавляем переменные для Django-проекта:
DB_HOST=db DB_PORT=5432

POSTGRES_USER — имя пользователя БД (необязательная переменная, значение по умолчанию — postgres); POSTGRES_PASSWORD — пароль пользователя БД (обязательная переменная для создания БД в контейнере); POSTGRES_DB — название базы данных (необязательная переменная, по умолчанию совпадает с POSTGRES_USER). Таким образом, можно передать в окружение только переменную POSTGRES_PASSWORD — и будет создана БД с названием postgres и пользователем postgres. При запуске контейнера имя файла с переменными окружения передают в параметр --env-file:

Старт контейнера с именем db, переменные окружения в .env,
контейнер запустить из образа postgres:13.10
Эта команда – для демонстрации, запускать ее не надо
docker run --name db --env-file .env postgres:13.10 ```

docker run -d \
--name some-postgres \
-e POSTGRES_PASSWORD=mysecretpassword \
-e PGDATA=/var/lib/postgresql/data/pgdata \
-v /custom/mount:/var/lib/postgresql/data \
postgres
sudo docker run --name db
--env-file .env
-v pg_data:/var/lib/postgresql/data
postgres:13.10

Выполните миграции, соберите статические файлы бэкенда и скопируйте их в /backend_static/static/:

Далее выполняем последовательно sudo docker compose -f docker-compose.production.yml pull sudo docker compose -f docker-compose.production.yml down sudo docker compose -f docker-compose.production.yml up -d sudo docker compose -f docker-compose.production.yml exec backend python manage.py migrate sudo docker compose -f docker-compose.production.yml exec backend python manage.py collectstatic sudo docker compose -f docker-compose.production.yml exec backend cp -r /app/collect_static/. /static_backend/static/

запускаем sudo docker compose -f docker-compose.production.yml up

На сервере в редакторе nano откройте конфиг Nginx:

sudo nano /etc/nginx/sites-enabled/default
Измените настройки location в секции server:

location / {
    proxy_set_header Host $http_host;
    proxy_pass http://127.0.0.1:9000;
}
Проверьте работоспособность конфига Nginx:

sudo nginx -t
Если ответ в терминале такой, значит, ошибок нет:

nginx: the configuration file /etc/nginx/nginx.conf syntax is ok
nginx: configuration file /etc/nginx/nginx.conf test is successful
Перезапускаем Nginx

sudo service nginx reload
Настройка CI/CD
Файл workflow уже написан. Он находится в директории

taski/.github/workflows/main.yml
Для адаптации его на своем сервере добавьте секреты в GitHub Actions:

DOCKER_USERNAME                # имя пользователя в DockerHub
DOCKER_PASSWORD                # пароль пользователя в DockerHub
HOST                           # ip_address сервера
USER                           # имя пользователя
SSH_KEY                        # приватный ssh-ключ (cat ~/.ssh/id_rsa)
SSH_PASSPHRASE                 # кодовая фраза (пароль) для ssh-ключа
TELEGRAM_TO                    # id телеграм-аккаунта (можно узнать у @userinfobot, команда /start)
TELEGRAM_TOKEN                 # токен бота (получить токен можно у @BotFather, /token, имя бота)
Как работать с репозиторием финального задания
Что нужно сделать
Настроить запуск проекта taski в контейнерах и CI/CD с помощью GitHub Actions

Как проверить работу с помощью автотестов
В корне репозитория создайте файл tests.yml со следующим содержимым:

repo_owner: ваш_логин_на_гитхабе
taski_domain: полная ссылка (https://доменное_имя) на ваш проект taski
taski_domain: полная ссылка (https://доменное_имя) на ваш проект Taski
dockerhub_username: ваш_логин_на_докерхабе
Скопируйте содержимое файла .github/workflows/main.yml в файл taski_workflow.yml в корневой директории проекта.

Для локального запуска тестов создайте виртуальное окружение, установите в него зависимости из backend/requirements.txt и запустите в корневой директории проекта pytest.

Чек-лист для проверки перед отправкой задания
Проект Taski доступен по доменному имени, указанному в tests.yml.
Проект taski доступен по доменному имени, указанному в tests.yml.
Пуш в ветку main запускает тестирование и деплой taski, а после успешного деплоя вам приходит сообщение в телеграм.
В корне проекта есть файл taski_workflow.yml.
sudo nano /etc/nginx/sites-enabled/default:

server {
    server_name 158.160.8.70 alextaski333.ddns.net;
    server_tokens off;

    location / {
        proxy_set_header Host $http_host;
        proxy_pass http://127.0.0.1:8000;
    }

    listen 443 ssl; # managed by Certbot
    ssl_certificate /etc/letsencrypt/live/alextaski333.ddns.net/fullchain.pem; # managed by Certbot
    ssl_certificate_key /etc/letsencrypt/live/alextaski333.ddns.net/privkey.pem; # managed by Certbot
    include /etc/letsencrypt/options-ssl-nginx.conf; # managed by Certbot
    ssl_dhparam /etc/letsencrypt/ssl-dhparams.pem; # managed by Certbot
}

server {
    server_name 158.160.8.70 alex86kittygram444.ddns.net;
    server_tokens off;

    location / {
        proxy_set_header Host $http_host;
        proxy_pass http://127.0.0.1:9000;
    }

    listen 443 ssl; # managed by Certbot
    ssl_certificate /etc/letsencrypt/live/alex86kittygram444.ddns.net/fullchain.pem; # managed by Certbot
    ssl_certificate_key /etc/letsencrypt/live/alex86kittygram444.ddns.net/privkey.pem; # managed by Certbot
    include /etc/letsencrypt/options-ssl-nginx.conf; # managed by Certbot
    ssl_dhparam /etc/letsencrypt/ssl-dhparams.pem; # managed by Certbot
}

server {
    if ($host = alex86kittygram444.ddns.net) {
        return 301 https://$host$request_uri;
    } # managed by Certbot

    listen 80;
    server_name 158.160.8.70 alex86kittygram444.ddns.net;
    return 404; # managed by Certbot
}

server {
    if ($host = alextaski333.ddns.net) {
        return 301 https://$host$request_uri;
    } # managed by Certbot

    listen 80;
    server_name 158.160.8.70 alextaski333.ddns.net;
    return 404; # managed by Certbot
}
On your remote server in the root directory of the project you should also place the docker-compose.production.yml :

version: '3'

volumes:
  pg_data_production:
  static_volume:

services:
  db:
    image: postgres:13.10
    env_file: .env
    volumes:
      - pg_data_production:/var/lib/postgresql/data
  backend:
    image: maxuver/taski_backend # Docker Hub username / username on Docker image
    env_file: .env
    volumes:
      - static_volume:/backend_static
  frontend:
    image: maxuver/taski_frontend  # Download from Docker Hub
    env_file: .env
    command: cp -r /app/build/. /frontend_static/
    volumes:
      - static_volume:/frontend_static
  gateway:
    image: maxuver/taski_gateway  # Download from с Docker Hub
    env_file: .env
    volumes:
      - static_volume:/staticfiles/
    ports:
      - 8000:80
Если вы хотите исправить эту ошибку с помощью программы, вы можете использовать команду sed в терминале. Например, следующая команда заменит все строки в файле settings.py, которые превышают 79 символов, на соответствующие строки, разбитые на несколько строк:

bash Копировать sed -i 's/(.{79})(.*)/\1\n\2/g' backend/backend/settings.py

sudo apt upgrade

посмотреть все докер образы на сервере\

sudo docker images

sudo docker ps -a

sudo docker stop Image sudo docker rm Image sudo docker rmi Image Image

удалит все докер образы на сервере которые не используются sudo docker system prune

sudo docker rmi -f $(sudo docker images -q)